樓價升，經濟不會好。樓價跌，則傷害經濟。

樓價跌，自然經濟會轉差。
原因係因為好多人買樓係借錢按揭。所以變負資產。
而老闆大多都係物業擁有者，老闆變負資產，員工被裁被炒，基層受影響。失業率升，民怨四起。
而負資產的，都常都撐唔到多年，就會賣樓。所以難翻身。

樓價高，樓市升，唔會對香港經濟好。但樓價跌，樓市跌，則傷經濟。

如果香港1997年唔玩85000政策，經濟比現在好。

如果香港政府在2003年時，樓市大跌後，唔主動谷起個樓市，香港冇左孫九招，香港經濟會比現在好好多。

真心一問, 中學畢業未 ?

咁你有樓未